\beginsong{L'isola che non c'è}[by={E. Bennato}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[D | A | G | D]
\[B- F#- | G | D A | D]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Seconda stella a destra, \brk questo è il cammino
e poi dritto fino al mattino
poi la strada la trovi da te
porta all'isola che non c'è.
\endverse

\beginverse
Forse questo ti sembrerà strano
ma la ragione ti ha un po' preso la mano
ed ora sei quasi convinto che
non può esistere un'isola che non c'è.
\endverse

\beginverse
E a pensarci, che pazzia
è una favola, o è solo fantasia
e chi è saggio, chi è maturo lo sa
non può esistere nella realtà.
\endverse

\beginchorus\chordson
Son d'ac\[B-]cordo con \[F#-]voi,
non e\[B-]siste una \[F#-]terra
dove \[G]non ci son \[D]santi né e\[A]roi
e se \[E-]non ci son \[A]ladri,
se non c'è \[E-]mai la \[A]guerra
forse è \[E-]proprio l'iso\[A]la
che non \[E-]c'è, che non \[A]c'è.
\endchorus

\beginverse
E non è un'invenzione
e nemmeno un gioco di parole
se ci credi ti basta, perché
poi la strada la trovi da te.
\endverse

\textnote{Strofa musicale}

\beginchorus
Son d'accordo con voi,
niente ladri e gendarmi
ma che razza di isola è?
Niente odio e violenza
né soldati né armi
forse è proprio l'isola
che non c'è, che non c'è.
\endchorus

\beginverse
Seconda stella a destra, \brk questo è il cammino
e poi dritto fino al mattino
non ti puoi sbagliare perchè,
quella è l'isola che non c'è.
\endverse

\beginverse*\chordson
E ti \[G]prendono in \[A]giro
se con\[D]tinui a cer\[G]carla
ma non \[D]darti per \[A]vinto, per\[D]ché \[7]
chi ci ha \[G]già rinun\[A]ciato
e ti \[D]ride alle \[G]spalle \[//]
forse è an\[D]cora più \[A]pazzo
di \[G]te, di \[D]te.
\endverse


\endsong
